[又贏] 加拿大航空屈服中共壓力 將台灣列為「台灣，中國」

加拿大航空屈服中共壓力 將台灣列為「台灣，中國」

〔駐美特派員曹郁芬／華府14日報導〕加拿大航空屈服了。在中國民航局發函給全球航空公司，要求不得將台灣列為獨立於中國之外的領土後，加拿大航空公司的網路定位系統今天已經將飛往台北的航班列為「台灣，中國」（Taiwan, China）。

在加拿大航空網站的國際航線特惠促銷票價中，飛往香港、北京與上海3個城市的航班都在城市名稱下方標注「中國」；然而飛往台北的航班，則在下方標注「台灣，中國」。

加拿大航空屈服於中共壓力而將台北列在中國領土之下，已引起加拿大台僑以及加國友台人士的關注，表示將採取行動抗議加拿大航空的作法。

中國民航局4月25日致函美國在內的全球航空公司，要求他們遵守中國法律在網站上涉及台灣、香港與澳門時不得標注為國家，否則將遭中國懲處。美國白宮及國會議員先後發表聲明駁斥中國的要求，白宮以「歐威爾式的無理取鬧」指責中國，並表示川普政府會做美國航空公司的後盾。

中華民國台灣省？

鬼撚夠膽

說好的Taiwan PRC呢

又玩捉字塞

加拿大航空承認台灣先係正統中國？

又係加拿大

Republic of CHINA

支拿大始終係左膠國

Canada is China

再加上多中國人

香港藝人屈服TVB圧力 接受採訪避用母語講普通話

証明左膠都一定係被中共撚狗

台灣寫前係咪暗示支那只係台灣一部份?

打少陣飛機啦

鳩嗡下又要講到明呀?
出返去啦你老母

on9仔嬲嬲豬

中国又贏

Air Chinada

支拿大